止蝕定溝貨；止賺定早咗沽？

如何介定？點平衡？

止蝕要睇市況
止賺可以分段放或不斷推高止賺位

同意止賺可以分段放
不過 不斷推高止賺位 同無set 有咩分別..

kelly formula

低過歷史高位個價放一律當蝕

止賺位低過現價，隻股不斷升，你不斷推高止賺,你依然可以等個勢頭一轉hit 止賺就可以lock up profit。

當然啦，裂口低開你係放唔切盤都係有機會倒輸。